人口臨時數字維持750.92萬 因單程證來港減半致人口零增長

香港今年年中人口臨時數字維持750.92萬人。
在武漢肺炎疫情下，單程證來港人士減半，導致本港人口出現近60年來首次零增長！政府統計處今日（13日）公布2020年年中人口數字數字，香港人口臨時數字維持750.92萬人，與去年年中數字大致相同。
在2019年年中至2020年年中，內地新移民來港數字大幅下跌，惟港人移居其他地方的數字則大增。統計處指，淨遷移人數為1 200人，其中2.21萬人為單程證持有人的移入，2.09萬人為其他香港居民的淨移出。該處解釋，由於疫情下，羅湖管制站自今年2月4日起暫停客運通關服務，單程證持有人的移入較一年前同期的4.44萬人，大幅下降了50.2%。
另一方面，香港出生率仍偏低，本港人口自然增長僅600人，出生人數為4.95萬人，死亡人數則為4.89萬人。統計處又將2019年年底人口修訂數字為752.08萬人，常住居民數字修訂為736.53萬人，流動居民的數字則修訂為15.55萬人。2018年年底至2019年年底的人口增長率亦修訂為0.5%。

感謝武漢肺炎

太陽照常升起

增長正係靠支那移民都幾可悲
香港人滅絕原本只係時間問題

支那豬必須驅逐

懷念500萬人日子

沒有新移民勞動力，香港仍舊運轉正常

以前好似油尖旺都好少人

本港人口自然增長僅600人

講到好似人口一路高速增長係好事咁

半年得600人出世？
即係一個月100？

有無大陸都一樣

自然增長係指 出生人數減死亡人數

謝解答

對資本階級係好事
人越多資源越值錢

出世係香港
住係豆腐潤咁細嘅屋企
仲要冇自己房冇私隱

如果加埋爛賭廢窮父母
等你天生天養自生自滅嘅話
唔會對你嘅將來有任何投資同計劃
咁真係縮返入老母個閪冇出世仲好

我細細個已經覺得香港啲樓好似鞋盒疊埋一齊咁
然後將一戶戶人塞入去咁

點解有人話香港係福地？

香港咁撚細
加上對上咁多年黎失敗嘅移民政策
根本就應該要減人口啦

其實香港嘅未來好撚大鑊
d 新移民基本上都係d 低層低質人士
交稅就唔好講啦，直頭落黎拎福利
佢地老左時要要再照顧埋健康方面
香港根本無未來

呢句要糾正下
本身已經有一班新移民做緊啲香港人唔做嘅野例如倒垃圾
你應該話宜家停止新移民來港都唔影響香港運作

睇下已登記既投票人數，應該分分鐘900萬？

唔識就收皮啦，出生人數減死亡人數啊！

根本而家香港人口太多，搞到樓價太高，有啲人就要住劏房

應該暫停所有單程證移民
每年有4.44萬人用單程證來港
暫停20年就可以減少88.8萬人來香港

上年同今年死了好多人

支持内循環, 落來冇用又多病毒

750萬減半就差唔多

就算新移民係高質素，都改變唔到香港唔夠地方住呢個事實
除非你連郊野公園大嶼山郊區全部都拎嚟起樓

根本上就太多人，500萬倒就差唔多

唔好信正苦套垃圾
大把地（例如棕地）比班地產商同鄉黑hold實
正苦要顧全佢地利益，唔敢收呢啲地
只有向郊野公園同大嶼山埋手
睇下正苦連個濕鳩粉嶺哥爾夫球場都唔敢收，就知咩事

仲要增長，政府真係覺得樓價太平

可以驅逐到支那，香港成功脫支嘅話我諗已經可以鼓勵到好多人生仔

資源有限 靠人口增長發展經濟既模式係唔可能永續
官又好商又好 好似食左毒藥咁成日掛住個時經濟起飛
透支未來(即係依家)架咋
無咁多人咪無咁多問題

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

咪係 仲唔撚夠逼咩
咁撚多人把撚咩
俾你生到香港有15m人好無
啲地憑空變出嚟？

趕撚走曬班垃圾新移民得返600萬人就o岩o岩好

細個向彌敦道行，不知幾撚舒服

即係唔洗明日大嶼？

有錢人福地對象唔是你

零增長等於滅絕？

得罪講句 生活舒適度嚟講
香港頂盡2m人差唔多
計返塊地 再多根本唔撚適合生活

政府咁撚樣仲敢生仔咩

就算未有社會運動前
住屋，交通配套無一樣係跟到人口增長
屌你老母貪曾仲話香港要一千萬人

唔好同我講咩佢算最好特首，屎臭唔臭都係屎

以前英國佬管得好就係

嬰兒潮

第一眼睇以為係咩code黎

明年流失60-100萬，支人你估唔驚來香港啊，搬都未別搬得郁

唔太信個數字
基本上支那班狗屎垃圾，話黎就黎，洗撚單程證

一到就幫佢申請綜援
申請公屋
有撚勞動力

True，統計署數字應該係見得光嗰班，另外仲有一班用特權嚟嗰啲無寫出嚟（國安/中聯辦/支共高官家屬 等等）

零增長 加上不斷溝大陸人入黎 同埋香港人唔想生仔 咪越黎越少香港人

引入後生仔無問題，羅冠聰天崎都係MIC，但咁撚多大媽廢老就仆街喇

所有發達國家都面對同一問題，人口老化，出生率低

而家無大陸狗落嚟就維持零增長喎ching
證明本身香港人數量不變 （上面仲有巴打話其實係淨增長600添）
就算之後有返大陸狗落嚟 香港人點解會越來越少？

見過唔少香港男人聚一個支那女人
跟手個女人申請父母來港(六七十歳，唔識廣東話，甚至唔識字的文盲）

呢啲男人=等同賣港賊

明明人口已經開始下跌 都唔明做咩仲要起明白大嶼
想起人工島放40萬人 都唔知點算

人口不斷增加，明係為商家佬利益
一般市民一定係suffer

會唔會調轉哂
有幾多人唔生仔就係因為個地方差
而班支那人絕對係搞差個地方嘅大原因

以前日頭係尖沙咀一直行過去好撚舒服
人又少 車又少
係武肺依家人少左先拎得返少少感覺

有好多人死左無出新聞，普查先查到

根據基線人口推算的結果，居港人口將由2016年年中的734萬增加至2043年年中822萬的頂峰，然後回落至2066年年中的772萬。

準備食屎啦我地呢代人

人口越少 對勞動階層就越有利
反之 對商家有利
所以既得利益者會千方百計 維持人口增長

呢家嘅狀況
生同唔生 兩邊都係不利香港人
生嘅 既得利益者拎得更多
唔生 就溝淡香港人

香港人要過得好
唔係著於生定唔生 因為生都係痛苦
生只係續存港人 但係唔會解決問題
根源係消滅令人口增加嘅強制力 (例如中國移民; 無後為大嘅思想)
等香港人口自行調節
咁就同香港人嘅主權有關

廢老成日話搞好民生經濟 少啲政治
但係"民生經濟"嘅根本 從來都係"政治"
無話應著重"民生經濟" 唔好成日"政治化"事件

750萬人，無天然資源，前途灰暗，靠咩搵食

其實支那廢炎 對香港嚟講 係好事

最好 嚟多幾次大爆發

要咁多人口把撚咩
多勞動人口chok高gdp市民都享受唔到

支那人只係其中一個問題仲有好撚多問題要解決埋

一早講過
支共 做咁多野打壓 80 90 00 後
就係要令佢地無辦法生存

最好停埋單程證

唯持0增長發展科研提高生產力, 先係正路

人唔撚會死架？ 咁樣既出生率好快滅絕

而家個數字應該唔係靠普查得出嚟

同埋普查見到嘅人口數字應該唔準

貿易？
股票？
旅遊？

睇唔到未來

係咪有啲誤解?
零增長唔等於人口倒退。
零增長代表一個人死左就有一個人出生,咁點會滅絕呢?

下年得返700萬

大陸每日批150個，而家未黎即係遲啲黎

唔明點解一定要增長人口
地方係得咁大，人口又不斷增加

未成功已經滅絕左，依家太動盪大部份人都寧願唔生

愛自己既出生地唔需要咩原因 只要碰巧係果到出世就得
依樣就係patriotism

閪地就有
係日本有九成以上都獨立屋
個個住有自己房開開心心
想搵錢又可以去東京

係得香港好彩咪可以同父母屈係公屋
唔好彩劏房大真係黑暗回憶

Bno真係走得好走
我想講光復之後連登仔話要驅逐支那人
事實上不可能
一陣間搞到成個昂山素姬咁就大鑊

為商家佬利益

乜鬼嘢
增長係出生減死亡

鬼咩
個個都話唔生，點會唔滅絕
最痴線係仲要有人話唔生先係抗爭
（個人認為：生唔生個人決定，唔好同抗爭拉上關係）

除左支印非洲，全球好多都負增長

係,日本人口連續減少10年,但最底工資年年加,大學畢業就業率99%

我意思係出生率仲不斷下降緊 慢慢就變負
再加埋多咗人移民

快d變返600百萬

之前係咪有人計過香港最佳人口數字？

3m?

根本香港就塞唔落咁多人 多600人 起碼要死1200人先夠

係 我講得唔好 你講得啱 零增長唔等於滅絕 反而應該係理想狀態 死幾多就生返幾多 但前題係零個大陸人落黎 如果而家仲有大陸人落 只不過係少咗先零增長咁就真係遲早滅絕

好事尼

封關問題啫，分分鐘單程證批晒，一開關就湧入

都仲係覺得好多人

歡迎新移民黎香港

Gdp growth = population growth + personal income growth

錢就唔會俾多你㗎啦，唯有靠生多啲人，gdp先會升

中國每年gdp增5增6，當中都有好一部分係人口增長

多d人做奴隸多d生產力d奴隸主先會多d錢。

係啊，不過人要適應生活，唔好assume 佢地來左唔會走，到時香港仲有無以家既福利環境都未知，可能連我地都係彼岸都唔想返

其實香港所有問題都係土地問題

支國內陸農民多需要人去耕種，沿岸發達城市就未別，佢地生活壓力同香港差唔多

On9仔你up乜撚，你同我果句有咩關係？

等南亞生多啲

仲有自動化不足，好多商家寧願搬去大陸人工平好過搞自動化，以家兩邊都貴，兩頭唔到岸。

咁d支那小粉紅

咁唔係怪若干年後，南亞人主宰世界，人地人多，講英文又同歐美接軌。

而家淨係冇新嘅大陸狗落黎
但係之前落黎嗰幾十萬人都會繼續生
所以溝淡嘅過程只係冇加速到

人口減 = 樓價跌
廢老死多D 唔該

香港人口應該keep 住係350萬先最適合

姐係80-90 年代人口

香港係最需要搞自動化既地方
成撚日都大排長龍等畀錢

香港好啲年青人就會生仔㗎啦

現實就係咁

根本人太多少一半人fit晒

仲有幾萬人出生覺得好痴線

80年代？

計返上年7,8月好多人屌閪諗生仔

樓價跌
舖租跌
人均空間大啲
個人冇咁壓抑
發展多啲創意工業
做生意又唔使搵搵埋埋都係交租
啲大陸人除左拎福利 浪費居住空間之外就一無是處

在2019年年中至2020年年中...
同埋出生人數為4.95萬人...

香港人唔撚想/唔撚敢生係因為樓價同大陸化

下年肯定仲少,最多走100萬人去英國

明日大愚咪又係起公屋俾大陸狗住

80年代已經400萬
350萬可能係七十年代

香港人唔主動脫共可以點? 要全中國都憎恨香港, 唔落黎. 甚至學當初踢星洲出聯邦咁. oh sorry 唔記得 .. 馬來人做得到的, 中國人也是做不到.

最後只剩下口交打飛機留島不留人, 但係又要做雞又要貞節牌坊.

有人中出咪有人生

跌番34百的話 係

49500人出生
假設有九成人係公立醫院生=44550人
香港應該有8間公立醫院有産房
每間公立醫院每日有15個bb出生，都忙

中國人奴隸制度最鐘意生仔黎改變自身生活環境 真係愈窮愈會生

首先，自然增長600人其實真係好少，你諗吓香港人口老化咁嚴重，即係話嚟緊啲後生每個平均要養嘅老人家都多咗，後生仔壓力更大

其次，香港人唔生仔，支共會更大條道理改政策輸入人口入黎，過多若干年月仲有香港人？

根本香港人口爆炸已經飽和

今次肺炎可以清理低端人口

你有冇諗過香港咁撚逼，其實應該收緊人口

咩呀 講緊成年十二個月咼

其實都唔少人，旺角一樣閒日夜晚都人來人往，係大劣自由行出現之後太過份，連行都好困難

逼係因為香港嘅CBD太集中，參考其他歐美國家，幾個CBD可以分散人口，呢個係香港社區規劃嘅問題

你諗吓如果元屯天、九龍東、港島東都各有一個CBD，人口自然分散到

根本唔想生仔

大撚把咬老綜住公屋退休生活唔l講，新移民落嚟洗碗倒垃圾？早廿年前可能係嘅

今次肺炎死嘅人基本上都係長者，而且佢哋嘅死亡年齡比香港長者平均壽命年齡高。

客觀啲嚟睇，今次肺炎對減少人口其實冇影響。

住劏房真係愛唔落

仲有
一半

應該要諗點解人口一定要增長？
屌你而家銀行戶口呀

引入垃圾黎香港都仆街冚家剷

呢個實有辦法,光復到就得

支那小粉紅愛国唔係問題，問題係佢哋強迫其他人都要愛国香港人同中国人根本係兩個文化種族，支那小粉紅強迫香港人認自己中国人係on9

上面咁多人話人口零增長無問題，但其實人口無增長嘅必然後果係加速人口老化，呢個先係最大嘅問題

人口點解一定要增長？
維持當年5百幾萬真香港人仲好

其實係供求問題，新加坡為例，以高門檻限制移民，都係引入外勞解決部分工種問題，

一個新移民仲可以帶三個親人落來
人口增長爽

正解，明明就係政府土地規劃失敗，收地呢d應硬嘅地方唔硬，打壓聲音呢d就硬，總之賤民你死你事，支那狗與鄉黑+地產商就繼續fat fat

佢係講一年同期有4.4萬，但一年唔係有5點幾萬咩？

中國同第三世界國家都有人愛國啦
正常人唔會明白依種無原無故既忠心

唔係因為官商勾結咩?
有勁多私樓可以空置!
但係啲人又話冇得上樓

真心寧願要多d南亞人都好過支那人，南亞人起碼肯入鄉隨俗會講廣東話，班腥香港人來香港攞正牌講支那話仲要屌返人唔講支那話轉頭，on撚鳩

我咪就係覺得香港唔應該有咁多人囉

開心

真,南亞人絕對好過支那人

人口老化其實冇問題

根本香港太多人，降返去五六百萬就差唔多

觀塘咪整緊新CBD,人口多撚到

主要係港共政府太廢，奶共坡都差唔多6百人，又細過香港，但生活空間真係正過香港好多

我睇過政府九龍東嗰個方案，係將觀塘人流疏導去隔離其他區，初步睇綠化設施都夠，當然就係睇吓係咪真係實踐到

如果一切按計劃，觀塘交通擠塞個老問題可以疏導到

見到都想嘔
到底呢80萬隻蝗蟲落嚟香港做過啲咩？

觀塘真係on撚9，而家返工放工都已經塞到傻，遲下仲有堆舊樓重建

拆咗石崗軍營咪有位起樓囉

凱匯入伙後仲好玩

廿年前先600幾萬

仲有凱匯前面埋舊樓，而家冇人住，遲下起到50層樓高，人口又多一萬幾千人

好似話唔計中國人，單純香港人出生率，係全球最低，仲低過日本

100-200萬人夠啦 寧願靜d 少高樓大廈

曾蔭權呢條仆街，之前仲話香港要有1千萬人

好似係梁錦松講先

忠心都講得出
比人洗腦既支那人咪愛國
點講得上係忠

香港要有大型天災死好多人（又或者戰爭），人口先可以短期內減少到

好多支那人，誤以為支持政府=愛國

不過長遠都係升，就算有幾十萬人移去英國，中共一樣會派返幾十萬人黎

有個咁嘅政府，係人都唔想生仔啦

見到標題入嚟就想講呢句
根本而家香港太多人，週圍迫迫迫，人多嘈雜，車多空氣差
住屋政策又有問題，仲話要發展到1000萬人口，真係冇腦，想像下1000萬人口再加每日勁多大陸狗落嚟個環境係點
香港500萬真係上限

入夜後好少人，甚少唔會食乜都要等位

小學畢業？

零等於負數？

屌你老母咁都有一半

垃圾人口政策係咁諗

自己睇＃49 ＃69啦

自己睇#92 #73 喇 沖出嚟

而家前景未定
就算要生都唔會係香港生
香港教育k型
小朋友係度生活都唔會開心

原來人唔會死

長生不老
犀利

之後咪一次過補返晒
150x30x10
一次過多5萬人
起多多公屋都唔夠

增長係出生減死亡呀
講咗好多次 計埋死亡㗎喇
下次追po喇

武漢肺炎，源自中國。

澳門咪係囉

最好負增長多人到

都係嗰句啦
750萬減半就差唔多

個病咁閪廢
死得幾多個
有sars威力再講

流感死得仲多人

你開google map望下先啦
香港大部分地方係山，馬嬲國大部分都係城市

在香港經濟愈來愈單一化、無人化和自動化抬頭其他種種情況之下
我個人認為香港人口太多和唔需要太多
要好似新加坡咁樣,常住人口為560.7萬人，340.9萬人（60%）屬於本國公民，52.5萬人（9%）為永久居民，其餘為外籍勞工。

首先,學當年二戰後國民政府遣返日本人咁樣,將香港藍絲、親中人士、港標和其他等等同中國有關的人,全部遣返回中國
因為,藍絲普遍都係做低下階層的工作,會令到香港出現短暫缺乏勞動力的情況

但是,長痛不如短痛

再跟著,學新加坡咁樣,引入外籍勞工
同時,盡可能做到無人化和自動化,避免太過依賴外籍勞工

香港其實好多地可以用，淨係搞棕地，農地同丁權都已經好好多

但好似支那人口差唔多見頂喎

岩呀大西北撚見到元朗錦上路個堆村就唔開胃
有規劃發展可以用黎做多好多野

要增長支那人口比例嘛

根本就係太多新移民令香港太多人太迫
房屋土地問題嚴重，生育率自然減少
如果香港人口去返500萬生育率自然再調整上升

啱架啦
第時真香港人走哂，支那蝗慢慢玩，內循環，垃圾mix垃圾

讀多d書啦

真，岩岩睇英國曼市，4百幾萬港幣就買到幾千呎獨立屋連花園，係香港4百萬買到2百幾呎炸

400萬仲有200呎咩區

香港現有城市規劃係for 5/600萬人住
唔撚係住800萬人
喺原有規劃上邊僭建，無意思
一係整多十個八個沙田新市鎮出嚟咪得囉

但堆棕地農地的面積有冇咁大？

同埋一日有中共，你增加咗新市鎮
佢咪一日三百個囉

仲有唔洗再用新加坡去比較
香港太多山
你有方法鏟平座山再發展再算

好多地方仲有嘅，大圍金獅花園4.5m左右有260呎

應該趕翻走哂啲大陸豬翻佢哋原本居所

所以支那先加速移民落黎溝淡香港人

係香港要做到個個人有理想生活空間當然冇可能，但要起堆200至300呎劏房比2個人住其實做到

利申:準備賣樓揸bno去英國

總之香港獨立後，所有97後嚟嘅支那人都要驅逐出境，除咗支持香港民主自由嘅人。

香港呢一年半到底 死/被自殺 咗幾多人

根本而家個自然增長要係負數先正常 太撚多人

可唔可以嗰一半單程證都唔好嚟

早排出呢啲post會比人話你係踩港撚

停左個單程證佢得唔得
香港己經好撚多人
好撚迫

日本負增長添

同意，最好死一半人先，太逼，條路完全行唔到

正確D講如果唔打算融入香港社會就唔好來香港, 好fair, 其他國家都有similar 政策, 各國移民官都問呢個問題.